【5死18傷】司機證實為村官之子 直撞學生涉酒駕毒駕

奧迪撞飛學生後不顧而去，司機被捕時被拍到清楚面容。(互聯網)

遼寧省葫蘆島市今日中午一部奧迪（Audi）A6房車在一間小學門前超速失控，撞向正在過馬路的小學生及教師，事故最少造成5死18傷，司機之後被警方迫停拘捕。涉事司機是當地一名村黨支部書記（村支書）的兒子，有網民則指事發時他不但超速、逆線行駛，更涉及醉酒、吸毒後駕駛。

目擊者稱奧迪房車撞到學生之後不顧而去，繼續向市郊方向行駛，警車從後追截，將車逼到一處路邊的溝渠將車逼停，多名警員將司機制服，並且清楚拍下司機的容貌。

內地媒體證實，涉事司機是葫蘆島市建昌縣老達杖子鄉青牛山村村支書之子韓繼華，他是涉事車輛的登記車主，他名下獨自經營「建昌縣青牛山度假山莊」。他的父親表示目前人在外地，知道兒子闖出大禍，雖然內地工商信用系統顯示兒子的公司仍在經營，但韓父則稱「公司已經不開了」。

「喪心病狂！」不少網民看過涉事的影片，都大罵事件如同「恐怖襲擊」，有網民質疑司機是「突然加速直接撞上去的」，稱這名司機真的是「瘋了」，稱「不管怎麼判，希望他不要再出來了」。

新浪微博

我爸是李剛

做官咁細應該保唔住

葫蘆島市建昌縣老達杖子鄉青牛山村村支書之子

沒事兒沒事兒 請不要造謠

做村官都咁多油水

有錢咪入去嘆幾個月世界.件事淡咗就話行為好放出黎

係咪撞到啲人太出名呀

暴龍哥都保佢唔住

沒事兒沒事兒

又有5隻可以刷過首抽